export const questions = [
  {
    id: 1,
    question: "گران ترین ادویه جهان از نظر وزنی کدام است؟",
    choices: [" دارچین", "جوز هندی", "وانیل"],
    answer: "زعفران",
  },
  {
    id: 2,
    question: "سریع ترین حیوان خشکی کیست؟",
    choices: ["جگوار", "پلنگ", "ببر"],
    answer: "یوزپلنگ",
  },
  {
    id: 3,
    question: "اولین بمب اتمی در کدام شهر ژاپنی پرتاب شد؟",
    choices: ["ناکازاکی", "فوکوشیما", "کاگوشیما"],
    answer: "هیروشیما",
  },
  {
    id: 4,
    question: "پیکاسو اهل کدام کشور بود؟",
    choices: ["فرانسه", "پرتغال", "ایتالیا"],
    answer: "اسپانیا",
  },
  {
    id: 5,
    question: "کدام حیوان به عنوان بهترین دوست انسان شناخته می شود؟",
    choices: ["گربه", "همستر", "خرگوش"],
    answer: "سگ",
  },
  {
    id: 6,
    question: "اژدهای کومودو چه نوع حیوانی است؟",
    choices: ["مارمولک", "سوسمار", "آفتاب پرست"],
    answer: "بزمجه",
  },
  {
    id: 7,
    question: "سومین کشوری که به بمب اتمی دست یافت کدام کشور بود؟",
    choices: ["پاکستان", "ژاپن", "هند"],
    answer: "انگلیس",
  },
  {
    id: 8,
    question: "آخرین حرف الفبای یونانی چیست؟",
    choices: ["بتا", "گاما", "آلفا"],
    answer: "امگا",
  },
  {
    id: 9,
    question: "کدام حیوان نمی تواند زبانش را بیرون بیاورد؟",
    choices: ["لاک پشت", "سوسمار", "قورباغه"],
    answer: "تمساح",
  },
  {
    id: 10,
    question: "پوست خرس قطبی زیر خز سفید آن ها چه رنگی است؟",
    choices: ["سفید", "سیاه و سفید", "صورتی"],
    answer: "مشکی",
  },
  {
    id: 11,
    question: "یک تنبل چقدر طول می کشد تا یک وعده غذایی را هضم کند؟",
    choices: ["یک هفته", "10 روز", "48 ساعت"],
    answer: "دو هفته",
  },
  {
    id: 12,
    question: "بزرگترین پستاندار جهان کدام حیوان است؟",
    choices: ["فیل", "اسب آبی", "دلفین"],
    answer: "نهنگ آبی",
  },
  {
    id: 13,
    question: "کدام حیوان می تواند روی دم خود بایستد؟",
    choices: ["یوزپلنگ", "شیر", "پلاتی پوس"],
    answer: "کانگورو",
  },
  {
    id: 14,
    question: "سوسک ها چند پا دارند؟",
    choices: ["هشت", "ده", "چهار"],
    answer: "شش",
  },
  {
    id: 15,
    question: "ماژیروکوفوبیا ترس از چیست؟",
    choices: ["رانندگی", "عنکبوت", "خوابیدن"],
    answer: "آشپزی",
  },
  {
    id: 16,
    question: "پایتخت اسکاتلند کدام شهر چیست؟",
    choices: ["گلاسکو", "همیلتون", "داندی"],
    answer: "ادینبورگ",
  },
  {
    id: 17,
    question: "پله های اسپانیایی در کدام کشور قرار دارند؟",
    choices: ["اسپانیا", "پرتغال", "ایتالیا"],
    answer: "برزیل",
  },
  {
    id: 18,
    question: "خرمشهر در کدام عملیات آزاد شد؟",
    choices: ["ثامن الائمه", "فتح المبین", "خیبر"],
    answer: "بیت المقدس",
  },
  {
    id: 19,
    question: "کدام درخت نماد صلح است؟",
    choices: ["سرو", "سیب", "سنجد"],
    answer: "زیتون",
  },
  {
    id: 20,
    question: "کوچک ترین واحد ساختمانی بدن انسان کدام است؟",
    choices: ["ژن", "مولکول", "عصب"],
    answer: "سلول",
  },
];
